Marius possède une boule de pétanque de compétition de diamètre \ucm{7,5} et qui
pèse \ug{750}. Elle est en acier inoxydable de densité \ug{8,01}/cm\up 3. Un ferrailleur décide de découper la boule au niveau de «l'équateur».\\ Dessiner
en vraie grandeur la section obtenue.

%\hfill\parbox{3cm}{
%\begin{center}
% \includegraphics[width=3cm]{./2G1/images/bouledepetanque.jpg}
 
%\tiny image: www.wikipedia.fr
 % 220px-Boules_set.jpg: 220x232 pixel, 72dpi, 7.76x8.18 cm, bb=0 0 220 232
%\end{center}}